DIY 氣密蓋/口罩蓋教學 人人都做到

新手第一次開post，多多指教
可以直接睇
紅字口罩蓋步驟
黃字氣密蓋步驟

小弟見大家都搵緊氣密蓋/口罩蓋希望可以省一邊棉/罐。我都覺得對2097用一次就要棄好浪費。係我要棄對棉既時候突然有個諗法。就係自己DIY 氣密蓋/口罩蓋。
我知有好多手足用3D print 整左d蓋用。不過3D print 要既時間一啲都唔短又唔係人人都搵到3Dprinter 所以希望呢個方法幫到大家，成本50蚊左右，唔計對棉。

口罩蓋材料：
1. 用完既2097（p100）（要消毒）
2. 闊嘴水樽連蓋
3. 3秒ok 膠/AA膠
4. 熱熔膠（無就去五金買支AB膠，紅色包裝係快乾，藍色係慢乾)
5. 水磨砂紙（建議400度）

步驟：
1. 係對2097到Cut 扣具出黎

2. 如果整口罩蓋就沿樽頸Cut 個樽頭出黎

3. 用砂紙磨齊cut 出嚟個位

4. 用AA膠（ok膠）黐實佢！等佢乾！

5. 用熱熔膠（AB膠）將接合個位封多一次，以免漏氣。

6. 燒熱一啲圓柱體既金屬係個樽蓋到開一啲窿仔。
7. 之後將一個口罩開六份，然之後扭上去就用得。

氣密蓋材料：
1. 用完既2097（p100）（要消毒）
2. 闊嘴水樽蓋
3. 3秒ok 膠/AA膠
4. 熱熔膠（無就去五金買支AB膠，紅色包裝係快乾，藍色係慢乾)
5. 水磨砂紙（建議400度）

步驟：
1. 係對2097到Cut 扣具出黎
2. 用砂紙磨齊樽蓋底啲鋸齒
3. 用AA膠（ok膠）黐實佢！等佢乾！

4. 用熱熔膠（AB膠）將接合個位封多一次，以免漏氣。完成

希望人人都可以行多一步做多少少。如果大家有咩建議大家討論。

兄弟爬山，各自努力

自推

推

呢個口罩蓋正，方便更換，好過用橡根